Beginning of learning kali
learnt basic commands

cat day1.txt : read contents and print

less filname {
    
    q : quit
    shift g : bottom of file
    /keyword : search keyword
    n : next

}

more filename : page by page view

touch filename : create file
rm filename : delete file
nano filename : edit file

. : present directory
.. : parent directory
cp sourcepath destinationpath : copy file
mv sourcepath destinationpath : move or cut paste file or rename file

head -num filename : read from top num number of lines
tail -num filename : read from bottom num number of lines

sort filename : sort in decending order
sort -r filename : sort in ascending order
sort filename | uniq : sort and remove duplicates

pipe sign = | : used to combine commands

split -l num filename : split a file in each file containing 3 lines

grep "word" filename : search word or string etc 
egrep "word1|word2" filename : search multiple words or strings etc

wildcards : * or [] or {}
ls *x or x* : search file end or start with x
touch filename{1..4} : create 4 files

shuf filename : shuffle contents of file oo folders

wc -l filename : find number of lines in file

cmp file1 file 2 : compare file and file 2 contents identical or not
diff -u file1 file2 : detailed differences in contents of files

find /path/ -name filename : find full location of a file in suspected path
locate filename : locate a file but database update must before this command
sudo updatedb : update database

history : show all previously used commands
man Command : manual of a command
command --help : help for a command

which command : info  location and logic of command

bc : to use binary calculator
cal : current month calander
cal monthname Year : calander of specific month or year

uptime : show how long server running and users on it
script : record activity on terminal press ctrl D to save and exit

alias shortname="command" : create short name of a command

gzip -k filename : zip a copy of file
gunzip filename : unzip a file

tar czf newname.tar.gz FolderPath : zip a folder 
tar xzf newname.tar.gz : unzip a folder

zip newfoldername.zip file1 file 2 : zip multiple files in new folder
unzip newfoldername.zip : unzip above
unzip -l newfoldername.zip : list files in zipped folder

wget File_URL : download file from internet
wget -O newname File_URL : download file and give desired name  
curl API_link : download API
sudo apt install ApplicationName : install App

printenv : list environment variables on system

awk -F , '{print $m,$n}' test.csv : print mth anf nth column from csv file
cut -cm-n filename : give characters from mth to nth position from each line of file
sed -n 'Np' filename : gives Nth line from file
sed 's/OGword/Newword/g' filename : replace OGword with Newword to print on terminal

tr [:upper:] [:lower:] <filename : change from lower case to upper case to print on terminal 

truncate -s Size filename : make size of file to given size

fold -wN : make a line horizontal to vertical by width of n

chmod u+r filename : gives read permission to users
u=user g=group o=other
chown username filename : change owner of file
chgrp groupname filename : change group owner of file

RAM Memory
{
ram
ram -h
ram -th
top
}

du : Disk utilization

df -h : filesystem and disk space allocated

hostname : to see hostname

lscpu : cpu/thread/core info

arch : architecture type

lsblk : list of storage devices and disk partition

uname -a : see OS name
cat /etc/os-release : details of OS

ps -ef | grep processname : check if process running
pgrep processname : process ID
kill -9 PID : kill process with PID
pkill processname : kill process by name

jobs : see all active jobs or tasks given to terminal
ctrl z : suspend jobs
bg : continue suspeneded job in background
fg : continue suspeneded job in foreground

nohup ./scriptname >/dev/null & : run script in background and no outputs stored
nohup ./scriptname >> filename : run script in background and store output in file

ifconfig : check ip address
ping webname : check if wensite or server accesible

useradd UserName: create new user
id username : give id if user exist
passwd username : change password of user
su username : switch user

groupadd : create new group
cat /etc/group : check if group created

userdel username : delete user
groupdel groupname : delete group
usermod -G groupname username : add user to new group

at : autoexecute script at give timing
atq : check above jobs
atrm ID : deltete above job with its ID

